政府回應暴力示威活動 190831

政府回應暴力示威活動
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人就今日（八月三十一日）在港島和九龍多區的示威活動作以下回應：

今日有大量人士在警方發出反對通知書的情況下，在港島和九龍多區進行未經批准的集結和遊行示威，廣泛堵塞主要道路，導致港島區交通接近癱瘓，嚴重影響緊急服務及市民日常生活。

激進示威者在多區與警方對峙，向添馬政府總部、立法會大樓和警察總部以及在不同地方投擲多枚汽油彈，並以腐蝕性液體及磚頭等襲擊警務人員。激進示威者在多處縱火、破壞公物、架起路障、破壞月台幕門等港鐵站設施；軒尼詩道的火勢一度十分猛烈，非常危險。激進示威者這些暴力行為嚴重擾亂社會安寧，對在場執法的警務人員和市民的人身安全構成極大的威脅。

激進示威者的違法及暴力行為持續升級，罔顧市民大眾的安全，特區政府予以嚴厲譴責，警方亦必定嚴正追究。特區政府將繼續維護法治，並且再次呼籲廣大市民一同向暴力說「不」，讓社會盡快回復秩序。

完
2019年8月31日（星期六）
香港時間23時13分

copy稿 改下日期又出
政府新聞處咁撚易做

說好了的緊急令呢？

wfc 香港冇無政府左三個月

緊急法呢

noted with thanks

向警暴說不?

在場執法的警務人員對市民的人身安全構成極大的威脅。

不

垃圾文

我說左「不」喇

林鄭可以回應五大訴求未

黑警好撚驚聽日901

解散警隊啦屌

緊急法呢屌你

含撚啦屌你老母
今次警察恐怖襲擊啊

推向非常危險既境地呢

唔好成日倒垃圾o黎連登啦

［重要］901 機場懶人包/指南/玩法

屌你老母

我要緊急法
我要解放軍叔叔
我要攬炒

說好的緊急法呢

你地警察咪最撚暴力囉屌你老母

仆你個街你班狗玩恐襲

開真槍呢?
衝入車廂拉人呢?